1月22日，一名內地男子和一名港人，均曾到過武漢，經高鐵抵港後，翌日確診

2020年1月20日，武漢及湖北省確診個案急增及疫情擴散至廣東省及深圳市首次出現確診個案後[8]，香港政府始要求從武漢抵達香港的航班的乘客需要填寫健康申報表，但不包括高鐵抵達香港的乘客，

兩宗個案分別是一名內地男子和一名港人，均曾到過武漢，抵港後1月22日被「高度懷疑」感染新冠病毒，翌日確診。

1月22日，因為高鐵乘客免填健康申報的漏招，令香港出現首兩宗初步確診從武漢乘高鐵返港的輸入個案，暴露出高鐵為防疫缺口，[12]港府才把填健康申報表擴展至乘高鐵返港的旅客[13]

感謝祖國送來的祝福

一年後再送埋回港易俾你

陳肇始：2019年12月已經進入戰時狀態

佢好坦白

戰時狀態=對付你班罷工逼政府封關既柒頭市民

一年後，差唔多破萬宗

2019年11月口罩水貨客已進入戰時狀態，廣東省藥房板藍根巳出現排隊熱賣

香港人重訓緊

強烈要求一個林鄭言論回憶錄

包括「口罩帶左都要除」

依個係2月4號 就到

感謝，感恩

原來當年今日陳姑娘咳到仆街
仲要唔戴口罩
係咪已經有抗體呢

唔關祖國事 係意大利傳俾我地炎黃子孫架

武漢直送